\documentclass[11pt,a4paper]{moderncv}
\moderncvstyle{casual} % scegli lo stile tra casual, classic, oldstyle e banking
\moderncvcolor{blue} % scegli il colore tra blue, orange, green, red, purple, grey e black
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[scale=0.75]{geometry} % imposta i margini del documento

% dati personali
\name{Mario}{Rossi}
\title{Ingegnere informatico} % titolo opzionale
\address{Via Roma, 10}{47121 Forlì (FC)}{Italia} % indirizzo opzionale
\phone[mobile]{+39 123 456 789} % numero di telefono opzionale
\email{mario.rossi@email.com} % email opzionale
\homepage{www.mario-rossi.com} % sito web opzionale
\social[linkedin]{mario-rossi} % profilo LinkedIn opzionale
\social[twitter]{mario\_rossi} % profilo Twitter opzionale
 % foto opzionale, dimensione e spessore del bordo

% inizio del documento
\begin{document}
    \makecvtitle % crea il titolo con i dati personali

    % sezione esperienze lavorative
    \section{Esperienze lavorative}
    \cventry{2021--\date{\today}}{Sviluppatore web}{Google}{Milano}{Italia}{Sviluppo di applicazioni web con HTML, CSS, JavaScript e PHP. Collaborazione con il team di progetto e utilizzo di metodologie agile.} % ogni \cventry ha 6 argomenti: data, posizione, azienda, luogo, paese e descrizione
    \cventry{2019--2020}{Tirocinante}{IBM}{Bologna}{Italia}{Supporto alle attività di analisi e progettazione di sistemi software. Realizzazione di test e documentazione.}

    % sezione formazione
    \section{Formazione}
    \cventry{2016--2019}{Laurea magistrale in Ingegneria Informatica}{Università di Bologna}{Bologna}{Italia}{Voto: 110/110 con lode. Tesi: "Sviluppo di un sistema di raccomandazione basato su machine learning".} % ogni \cventry ha 6 argomenti: data, titolo, istituzione, luogo, paese e descrizione
    \cventry{2013--2016}{Laurea triennale in Ingegneria Informatica}{Università di Bologna}{Bologna}{Italia}{Voto: 105/110. Tesi: "Analisi di algoritmi di ordinamento".}

    % sezione competenze linguistiche
    \section{Competenze linguistiche}
    \cvitemwithcomment{Italiano}{Madrelingua}{}
    \cvitemwithcomment{Inglese}{Livello C1}{Certificato IELTS con punteggio 7.5/9.0}
    \cvitemwithcomment{Francese}{Livello B2}{Certificato DELF con punteggio 80/100}

    % sezione competenze informatiche
    \section{Competenze informatiche}
    \cvdoubleitem{Linguaggi di programmazione}{C, C++, Java, Python, PHP}{Framework e librerie}{Bootstrap, jQuery, TensorFlow, PyTorch}
    \cvdoubleitem{Web design}{HTML, CSS, JavaScript}{Database}{MySQL, MongoDB, Oracle}
    \cvdoubleitem{Sistemi operativi}{Windows, Linux, MacOS}{Strumenti di sviluppo}{Eclipse, Visual Studio Code, Git}

    % sezione interessi personali
    \section{Interessi personali}
    \cvitem{}{Musica, cinema, sport, viaggi}

% fine del documento
\end{document}
